台灣代表獲邀進聯合國！ 中國國台辦怒嗆

我代表獲邀進聯合國！國台辦怒嗆

記者張之謙／台北報導

美國總統川普24日在聯合國就宗教自由發表演說，我國駐紐約辦事處長徐儷文獲邀出席，除顯示台灣促進宗教自由獲肯定，美方也在中國連奪台灣2友邦後藉此傳達對台支持。不過中國國台辦今（25）日表示，台灣沒有資格加入聯合國。

▲馬曉光表示台灣沒資格加入聯合國。

第74屆聯合國大會舉行期間，川普在紐約聯合國總部主持「全球呼籲保護宗教自由」（Global Call to Protect Religious Freedom）活動並發表主題演說，敦促國際社會採取具體行動捍衛宗教自由。徐儷文與多國代表到場聆聽。

知情人士指出，依往例，台灣僅能在聯合國大會期間辦理場外活動，邀請邦交國與理念相近的國家參與。由於台灣在宗教自由方面的努力獲肯定，官方代表獲邀入場參加川普主持的「全球呼籲保護宗教自由」活動。

行政院長蘇貞昌也表示，自從退出聯合國後，這是台灣的正式外交代表第一次進入聯合國，且得到美國政府邀請，「是非常重大的外交突破，非常不簡單。」

對此，中國國台辦發言人馬曉光表示，據了解，這個會議不在聯大的議程之內。民進黨當局借此作政治文章，自我吹噓，來欺騙台灣民眾。聯合國是由主權國家組成的政府間國際組織，台灣是中國的一部分，沒有資格加入。聯合國長期堅持按照一個中國原則來處理涉台問題，包括台灣方面人士進入聯合國相關場所。這一點沒有改變，也不會改變。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

中國國台辦發言人馬曉光表示，據了解，這個會議不在聯大的議程之內。民進黨當局借此作政治文章，自我吹噓，來欺騙台灣民眾。聯合國是由主權國家組成的政府間國際組織，台灣是中國的一部分，沒有資格加入。聯合國長期堅持按照一個中國原則來處理涉台問題，包括台灣方面人士進入聯合國相關場所。這一點沒有改變，也不會改變。

中華民國=\台灣

台灣從來唔係中國一部分

激死佢

勿忘
721 唔見人
葉虎事件
新屋嶺輪姦案，酷刑事件
831 打死人
915 北角福建幫

927 中環愛丁堡 聲援及關注新屋嶺集會
928 金鐘連儂牆 雨傘革命五週年
929 港島 全球反極權大遊行
五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

根據舊金山和約
台澎主權未定
不屬於中國(roc/prc)

除非好似蒙古咁正式入到聯合國

唔係既話都冇所謂主權

台灣是中國的一部分，沒有資格加入。

咁還錢未

一個中國
一個台灣
冇任何衝突

無論係支持分區集會定係集中遊行 都想你地一齊諗下呢個問題